 분가? 암만 그려야지. 장남끼고 살으야지 뭐드러 둘쨀 끼고 산디야? 톡까놓고 너도 욕봤지만 느그 신랑도 겁나게 욕봤다. 느그 시부모, 장남이라면 벌벌떨고 뭐든지 큰아들만 챙겼잖여. 온동네가 다아는 사실이여. 느그신랑 불쌍허게 생각혀라. 나같으면 그렇게 천대해서 키운 부모 거들꺼도 안봤을껴. 느그신랑도 착하긴 착혀.
 김서방 착한건 알고 나 착한건 몰라? 어려서부터 친정에서 죽을똥 살똥 별고생 다하고 시집와서 이날까지 시부모 눈치봐가면서 친정식구 거둔 나는 안착해?
그러니께 느그둘이 천생연분인겨. 긴말 필요없이 나 조용히 살테니께 전세비나 해줘.
우리 분가할때까지 기다려.
설마 나랑 같이 살자고?
내가 아무리 얼굴이 두꺼워도 김서방한테 엄마 모시고 살잔 소린 못해. 그냥 모른척 드나들다가, 얼래 오늘은 느그집에서 밥 좀 먹고가면 안되겄냐? 이러면서 눌러앉고, 얼래 오늘은 자고가면 안되겄냐? 이러면서 드러누워.
그려서 몇년이나 걸리는디?
나도 모르지.
썩을년.  느그덜 분가할때까지 기둘리다 숨넘어가겄다.  참. 내가 짐을 쪼께 부쳤는디.
무슨 짐?
대한민국 최고 멋쟁이 계솔이가 맨몸뚱이로 댕기는거 봤냐? 계솔이 떳다하면 옷이며 구두며 세뜨로 같이 떠주야지. 느그 집으로 부쳤으니께 오면 잘 받아놔라잉?
